\section{Famille Romanov \index[noms]{Romanov, Paul\_I} /  \index[noms]{, Maria Feodorovna of\_Wurttemberg}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I1294_I1295}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Paul\_I Romanov \index[noms]{Romanov, Paul\_I}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1754}, \`{a} \index[lieux]{}.
Il est le seul enfant de Peter\_III Romanov \index[noms]{Romanov, Peter\_III} \textit{[1728 - 17 juil. 1762]} et de Catherine\_II the\_Great  \index[noms]{, Catherine\_II the\_Great} \textit{[02 mai 1729 - 17 nov. 1796]}.
Il n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Son p\`{e}re, Peter\_III Romanov \index[noms]{Romanov, Peter\_III} \textit{[1728]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{samedi 17 juillet 1762}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 8 ans.
Sa m\`{e}re, Catherine\_II the\_Great  \index[noms]{, Catherine\_II the\_Great} \textit{[02 mai 1729]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{jeudi 17 novembre 1796 (septidi 27 brumaire de l'an V)}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 42 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} l'ann\'{e}e \textit{1801 (primidi 11 niv?se de l'an IX)}, \`{a} l'\^{a}ge de 47 ans.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Maria Feodorovna of\_Wurttemberg  \index[noms]{, Maria Feodorovna of\_Wurttemberg}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1759}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le seul enfant de Frederick Eugene of\_Wurttemberg  \index[noms]{, Frederick Eugene of\_Wurttemberg} \textit{[1732 - 1797]} et de Dorothea of\_Brandenburg -Schwedt  \index[noms]{, Dorothea of\_Brandenburg -Schwedt} \textit{[1736 - 1798]}.
Elle n'a donc aucun fr\`{e}re ni aucune soeur.
Son p\`{e}re, Frederick Eugene of\_Wurttemberg  \index[noms]{, Frederick Eugene of\_Wurttemberg} \textit{[1732]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1797 (duodi 12 niv?se de l'an V)}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 38 ans.
Sa m\`{e}re, Dorothea of\_Brandenburg -Schwedt  \index[noms]{, Dorothea of\_Brandenburg -Schwedt} \textit{[1736]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1798 (duodi 12 niv?se de l'an VI)}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 39 ans.
Son \'{e}poux, Paul\_I Romanov \index[noms]{Romanov, Paul\_I} \textit{[1754]}, d\'{e}c\'{e}da l'ann\'{e}e \textit{1801 (primidi 11 niv?se de l'an IX)}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 42 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e l'ann\'{e}e \textit{1828}, \`{a} l'\^{a}ge de 69 ans.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I1294_I1295.tex}{}{}
\par
L'ann\'{e}e \textbf{1776}, Paul\_I Romanov \index[noms]{Romanov, Paul\_I}\textit{[1754]}, \^{a}g\'{e} de 22 ans, \'{e}pousa Maria Feodorovna of\_Wurttemberg  \index[noms]{, Maria Feodorovna of\_Wurttemberg}\textit{[1759]}, \^{a}g\'{e}e de 17 ans.
Ils eurent 3 enfants : Alexander\_I Romanov \index[noms]{Romanov, Alexander\_I} \textit{[1777 \footnote{.} - 1825 \footnote{.}]}, Anna Pavlovna  \index[noms]{, Anna Pavlovna} \textit{[18 janv. 1795 \footnote{.} - 01 mars 1865 \footnote{.}]} et Nicholas\_I Romanov \index[noms]{Romanov, Nicholas\_I} \textit{[1796 \footnote{.} - 1855 \footnote{.}]}.
\clearpage
